
@article{fauchie_workshop_2017,
	title = {Workshop {PrePostPrint} {Chercher}, manipuler, partager, imprimer},
	url = {http://strabic.fr/Workshop-PrePostPrint},
	abstract = {L’initiative PrePostPrint est née d’un constat : les logiciels traditionnels de mise en page et d’édition sont figés, fermés, souvent coûteux, cloisonnés et cloisonnants, et parfois peu ergonomiques. Il (...)},
	urldate = {2017-09-22},
	journal = {Strabic},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = jun,
	year = {2017},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/PWXA65ZW/Workshop-PrePostPrint.html:text/html}
}

@misc{fauchie_publier_2017,
	title = {Publier des livres avec un générateur de site statique},
	url = {https://jamstatic.fr/2017/01/23/produire-des-livres-avec-le-statique/},
	abstract = {Le web au secours de la modernisation du procéde de publication de livres numériques et papier.},
	language = {fr-fr},
	urldate = {2018-04-30},
	journal = {Jamstastic},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = jan,
	year = {2017},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/KRY9QNTH/produire-des-livres-avec-le-statique.html:text/html}
}

@misc{blanc_repenser_2017,
	address = {Orléans},
	type = {Colloque},
	title = {({Re}){Penser} les chaînes de publication : soutenabilité et émancipation},
	author = {Blanc, Julie and Fauchié, Antoine},
	month = nov,
	year = {2017}
}

@misc{fauchie_chaine_2017,
	title = {Une chaîne de publication inspirée du web},
	copyright = {CC BY-SA},
	url = {https://www.quaternum.net/2017/03/13/une-chaine-de-publication-inspiree-du-web/},
	abstract = {Le web influence aujourd'hui le domaine du livre jusque dans ses outils de production : une chaîne de publication peut être élaborée en s'éloignant des modèles existants. Des initiatives le démontrent, basées sur l'interopérabilité, la modularité et une approche multiforme du livre.},
	language = {fr},
	urldate = {2018-06-30},
	journal = {quaternum},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = mar,
	year = {2017},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/9L8HWG25/une-chaine-de-publication-inspiree-du-web.html:text/html}
}

@misc{fauchie_reappropriation_2018,
	title = {Une réappropriation des données par leur structuration},
	copyright = {CC BY-SA},
	url = {https://www.quaternum.net/2018/04/04/une-reappropriation-des-donnees-par-leur-structuration/},
	abstract = {Et si nous envisagions la réappropriation des données par la question de leur structuration ? Un document, un article ou un livre peut être mieux compris, maîtrisé et manipulé si sa structuration est visible et compréhensible. À partir de trois exemples voici un billet qui prolonge ma participation à une table ronde lors des journées d'étude du DDAME à Toulouse les jeudi 15 et vendredi 16 mars 2018.},
	language = {fr},
	urldate = {2018-06-01},
	journal = {quaternum},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = apr,
	year = {2018},
	file = {Snapshot:/home/antoine/.mozilla/firefox/ld3vjrvs.default/zotero/storage/XZDTK3MA/une-reappropriation-des-donnees-par-leur-structuration.html:text/html}
}

@misc{fauchie_git_2018,
	address = {Montréal, Canada},
	title = {Git comme nouvel ingrédient des chaînes de publication},
	url = {http://presentations.quaternum.net/git-comme-nouvel-ingredient-des-chaines-de-publication/},
	abstract = {Les systèmes de gestion de version sont largement employés pour écrire, éditer et publier du code informatique. Parmi ces systèmes Git est désormais le plus utilisé, popularisé par des plateformes comme GitHub, GitLab ou même GitBook. Les systèmes de révision et de validation des éditeurs doivent-ils s'inspirer d'un système de gestion de version ? Quels bénéfices les chaînes de publication tirent-elles de Git ? N'est-ce pas l'occasion de co-concevoir des livres d'une nouvelle façon ?},
	author = {Fauchié, Antoine},
	month = apr,
	year = {2018}
}

@article{fauchie_markdown_nodate,
	title = {Markdown comme condition d'une norme de l'écriture numérique},
	abstract = {Inventé par John Gruber au début des années 2000, Markdown est un langage sémantique qui permet d'écrire du HTML — Hyper Text Markup Language — avec un système de balisage bien plus léger. D'abord plébiscité par les développeurs pour rédiger leur documentation, cette syntaxe est désormais de plus en plus employée, notamment dans des applications numériques qui cherchent à se passer d'interfaces WYSIWYG — What You See Is What You Get\&nbsp;: ce que l'on voit est ce que l'on obtient, fonctionnement des traitements de texte classiques. Pensé pour distinguer la structure sémantique et la mise en forme d'un document, et être très facilement transformable en HTML, Markdown devient le pivot de l'écriture numérique, rendant les fichiers sources tout autant lisibles par des humains, interopérables pour les machines ou résilients. En plus de Markdown, d'autres langages sémantiques comme Asciidoc semblent s'imposer face aux interfaces WYSIWYG qui n'ont pas résolu le problème de l'interaction homme - texte structuré, et que LaTeX a limité à des usages universitaires. Si le standard du web est le HTML, comment Markdown peut-il être la norme de l'écriture numérique\&nbsp;?},
	journal = {Réél - Virtuel},
	author = {Fauchié, Antoine}
}

@article{fauchie_repenser_nodate,
	title = {Repenser les chaînes de publication par l’intégration des pratiques du développement logiciel},
	journal = {Sciences du design},
	author = {Fauchié, Antoine and Parisot, Thomas}
}

@misc{codeurs_en_seine_readme.book_nodate,
	title = {{README}.book, {Thomas} {Parisot} et {Antoine} {Fauchié}},
	url = {https://www.youtube.com/watch?v=25wCiZVLNBg},
	urldate = {2018-09-06},
	author = {{Codeurs en Seine}}
}